<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Dailylife | HarDToBelieve's Blog]]></title>
  <link href="http://hardtobelieve.github.io/blog/categories/dailylife/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hardtobelieve.github.io/"/>
  <updated>2016-08-08T10:18:20+07:00</updated>
  <id>http://hardtobelieve.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[HarDToBelieve]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ràng Buộc ...]]></title>
    <link href="http://hardtobelieve.github.io/blog/2016/08/07/constraint/"/>
    <updated>2016-08-07T16:35:08+07:00</updated>
    <id>http://hardtobelieve.github.io/blog/2016/08/07/constraint</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nhu yếu của con người là mong sao cho đời sống của mình luôn luôn được thảnh thơi, an vui, hạnh phúc. Tuy nhiên, thực tế cho thấy ít ai có thể thực hiện được điều này, vì mỗi khi trong tâm ta vẫn còn hiện hữu sự tham vọng cầu toàn và cố tránh né những gì bất như ý xảy ra thì sự thảnh thơi và hạnh phúc đích thực sẽ vắng mặt. Bởi lẽ, khi chúng ta hiện hữu trên cõi đời này thì đương nhiên phải có nhiều mối quan hệ qua lại, nào là cha mẹ, vợ chồng, con cái, anh em, bạn bè, công việc, v.v… không một ai có thể tồn tại riêng lẻ, biệt lập. Và khi mối tương quan này hình thành thì dĩ nhiên con người sẽ bị ràng buộc trong sự thương ghét, lựa chọn và chiếm hữu. ( Trích Phật giáo )</p>

<!--more-->


<p>Con người khi sinh ra đã có sự ràng buộc, ràng buộc về thể chất và tinh thần. Khi bé, ta có sự ràng buộc về học tập, gia đình. Khi lớn, ta có thêm ràng buộc về tình yêu, công việc. Nó giống như hàng chục sợi chỉ bị làm rối vào nhau, đôi khi muốn gỡ rối, ta cần &ldquo;cắt bỏ&rdquo; một sợi nào đó để các nút thắt sẽ dễ mở hơn. Nhưng để được tự tại, thảnh thơi trong mối liên hệ chằng chịt đó là vấn đề không phải cũng có thể thực hiện được, chính thái độ chọn lựa, cầu toàn là đầu mối làm hoang phí sinh lực và đánh mất khả năng giác ngộ, giải thoát.</p>

<p>Dù vậy, đôi khi có những rằng buộc lại chính là nút mở cho mọi thứ ( tôi hy vọng vậy ). Trước kia tôi đã định dùng số tiền thưởng vô địch kỳ Whitehat vừa rồi vào việc khác, nhg hôm nay tôi sẽ dành nó cho những người bên tôi. Cám ơn mọi người, team tuyệt vời nhất, những người anh em tuyệt vời nhất, &hellip; Tôi tự tin đã đánh bại từ người thầy đáng kính ( dù chưa dạy tôi chữ nào ) cho đến cậu bạn bỏ đi đón người yêu ở sân bay giữa chừng trên bàn nhậu <img src="/assets/constraint/doubt.jpg" alt="" /></p>

<p>Gần 1 tháng, thời gian tôi ngủ chắc cộng lại không bằng 1 ngày trong năm qua. Dù sao thì mọi thứ cũng đã rõ ràng và trôi qua, tôi cần học cách chấp nhận và bước tiếp. Đúng như lời tôi đã nói, em đi cùng với một phần trong tôi, nó cũng sẽ mang những kỷ niệm đi cùng. Cám ơn em, chúc em thành công trên con đường mình chọn.</p>

<p><em>TẠM BIỆT EM</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
